----
title: DNS
----
### 浏览器发起请求的几个重要步骤

* DNS解析
* TCP链接
* 发送http请求
* 服务器处理请求并返回http报文
* 浏览器解析渲染页面
* 连接结束



DNS缓存，减少浏览器访问dns服务器的时间

部署CDN：CDN的域名不要和主站的域名一样，这样就会防止访问CDN时还携带着主站cookies的问题。

浏览器端缓存

服务端渲染ssr

HTTP是不保存状态的协议，即无状态协议，协议本身对于请求或响应之间的通信状态不进行保存，因此连接双方不能知晓对方当前的身份和状态。这也是Cookie技术产生的重要原因之一：客户端的状态管理。浏览器会根据从服务器端发送的响应报文内 Set-Cookie 首部字段信息自动保持 Cookie。而每次客户端发送 HTTP 请求，都会在请求报文中携带 Cookie，作为服务端识别客户端身份状态的标识。

### TCP/IP四层网络模型

应用层
传输层
网际层
链路层

持久连接采用队头阻塞模式，下次请求必须等到上次响应返回后才能发起，如果上次的请求还没有返回响应内容，下次请求就必须只能等着，就是常说的队头阻塞。（解决方案，管道化）

需要注意，如果使用反向代理，则在axios配置的时候，请求baseURL必须设置为字符串‘/’，否则proxy会匹配不到'/api'导致代理失败。


